
                      [...] Los nightcrawlers (merodeadores nocturnos), aparte de un súper héroe de Marvel, es como se conoce a los reporteros de Los Ángeles que escanean las emisoras de emergencias para llegar al lugar antes que ellos y conseguir las imágenes más impactantes posibles para venderlas a las cadenas de televisión, serían los paparazzi de las noticias de sucesos. Esta película retrata a uno de ellos, un tipo sin escrúpulos que ha encontrado la manera de conseguir el éxito en su anodina vida.
El resultado es un thriller escalofriante e incómodo sobre la deshumanización de la sociedad moderna en general y del periodismo de sucesos en particular, que consigue retratar muy bien estos nuevos géneros periodísticos que resultan incómodos de ver, pero no puedes dejar de mirarlos. Una cinematografía melancólica y un cierto toque de humor negro se ponen al servicio de este cínico retrato del sueño americano.
Jake Gyllenhaal demuestra otra vez lo versátil que puede ser, con una evidente bajada de peso, interpreta el papel a la perfección, un hombre perturbado, cínico y carente de toda moral, del que nos sorprende su frialdad y lo claro que parece tenerlo todo. Es inexplicable que se haya quedado fuera de las nominaciones en los Premios Oscar. Gyllenhaal está presente en la mayoría de las escenas, le dan la réplica una madura Rene Russo, como una editora de noticias de vuelta de casi todo, Bill Paxton como el reportero que le sirve de inspiración y Riz Ahmed como su ingenuo ayudante.
Una interesante película muy recomendable que os harán reflexionar sobre lo espeluznante que puede llegar a ser el periodismo moderno.
        
            